{"questions":[{"id":"1","prompt":"Vilken funktion anv\u00e4nder du f\u00f6r att skriva ut text i terminalen?","answers":[{"answer":"print","correct":true},{"answer":"input","correct":false},{"answer":"import","correct":false},{"answer":"sys.exit","correct":false}]},{"id":"2","prompt":"Hur tar man fram l\u00e4ngden p\u00e5 listan i variabeln \"fruits\"?","answers":[{"answer":"for _ in range(10)","correct":false},{"answer":"input(fruits)","correct":false},{"answer":"len(fruits)","correct":true}]},{"id":"3","prompt":"Vad heter nyckelordet f\u00f6r att g\u00f6ra en loop i python?","answers":[{"answer":"in","correct":false},{"answer":"for","correct":true},{"answer":"while","correct":true}]},{"id":"4","prompt":"Vilken metod anv\u00e4nds f\u00f6r att sortera en lista?","answers":[{"answer":"sorts()","correct":false},{"answer":"sort()","correct":true},{"answer":"sorter()","correct":false}]},{"id":"5","prompt":"Vad heter Pythons f\u00f6rsta utvecklare (aka grundare, BDFL)?","answers":[{"answer":"Lance Henricsen","correct":false},{"answer":"Guido van Rossum","correct":true},{"answer":"Bill Clinton","correct":false},{"answer":"Steve Freeman","correct":false},{"answer":"Bill Gates","correct":false}]},{"id":"6","prompt":"Kan jag skriva kod i en JSON-fil?","answers":[{"answer":"Ja","correct":false},{"answer":"Det finns en app f\u00f6r det","correct":false},{"answer":"Nej","correct":true}]},{"id":"7","prompt":"Hur delar man en textstr\u00e4ng p\u00e5 nyradstecken, s\u00e5 att man f\u00e5r ut en lista med alla rader i str\u00e4ngen?","answers":[{"answer":"read_text()","correct":false},{"answer":"splitlines()","correct":true},{"answer":"split()","correct":false}]},{"id":"8","prompt":"Hur j\u00e4mnf\u00f6r man att n\u00e5got \u00e4r lika?","answers":[{"answer":"=","correct":false},{"answer":"for","correct":false},{"answer":"==","correct":true},{"answer":"+=","correct":false}]},{"id":"9","prompt":"Vad heter datatypen f\u00f6r heltal i Python?","answers":[{"answer":"Integer","correct":true},{"answer":"Double","correct":false},{"answer":"Float","correct":false}]},{"id":"10","prompt":"Vad \u00e4r en int?","answers":[{"answer":"loop","correct":false},{"answer":"input","correct":false},{"answer":"Decimaltal","correct":false},{"answer":"Heltal","correct":true}]},{"id":"11","prompt":"Hur tar jag bort whitespace fr\u00e5n b\u00f6rjan och slutet av en str\u00e4ng?","answers":[{"answer":"strip()","correct":true},{"answer":"split","correct":false},{"answer":"spagat()","correct":false}]}]}
